<!-- ![](https://s2.loli.net/2021/12/25/Z8GpSet5hMrsJEU.png) -->

$$\begin{aligned}
&\displaystyle (\frac{1}{u_0}-\frac{1}{u}) + a_1(\frac{T_0}{u_0}-\frac{T}{u}) + a_2(\frac{T_0^2}{u_0}-\frac{T^2}{u}) + a_3(\frac{T_0^3}{u_0}-\frac{T^3}{u}) + \\ 
&a_4(\frac{1}{u_0^2}-\frac{1}{u^2}) +
 a_5(\frac{T_0^2}{u_0^2}-\frac{T^2}{u^2}) + a_6(\frac{T_0^3}{u_0^2}-\frac{T^3}{u^2})+a_7(\frac{T_0^3}{u_0^2}-\frac{T^3}{u^2})+\\
 &  a_8(\frac{1}{u_0^3}-\frac{1}{u^3}) +  a_9(\frac{T_0}{u_0^3}-\frac{T}{u^3}) + a_{10}(\frac{T_0^2}{u_0^3}-\frac{T^2}{u^3}) + a_{11}(\frac{T_0^2}{u_0^3}-\frac{T^2}{u^3}) \\&=0
\end{aligned}$$
#### 其中，
 - ##### a1-a11为待拟合参数；
 - ##### u = f(z)为一个转换函数（避免显示求解时解的分叉）
 - ##### z为任一物性参数（除p、T外）
 - ##### $T_0$为高于临界压力$T_c$的某一温度，对应下标为0的参数都为该温度下的参数，用$z_0$表示；从而也可以得到$u_0 = f(z_0)$
 - ##### 在$T_0$等温线上，$z_0$为压力p的单值函数，即$z_0 = f(p)$，从而u也是p的单值函数$u_0 = f(p)$；从而当P已知时，可通过饱和模型求出该关系式。
 - ##### 已知参数有$T_0,z_0,u_0,T,p$；未知参数有$u,z$；
 - ##### 故该隐式方程实际为$z = f(p,T)$，其中p用于获取$u_0$

- ##### 当温度$T$已知时，令
 -  $$\begin{aligned}
    A &= -(\frac{1}{u_0} + a_1\frac{T_0}{u_0} + a_2 \frac{T_0^2}{u_0^2} + a_3 \frac{T_0^3}{u_0^3} + \\
    \quad & a_4 \frac{1}{u_0^2} + a_5 \frac{T_0}{u_0^2} + a_6 \frac{T_0^2}{u_0^2} + + a_7 \frac{T_0^3}{u_0^2} + \\
    \quad & a_8\frac{1}{u_0^3} + a_9\frac{T_0}{u_0^3} + a_{10}\frac{T_0^2}{u_0^3} + a_{11}\frac{T_0^2}{u_0^3})\\
    B &=1.0 + a_1T + a_2 T^2 + a_3T^3 \\
    C &=a_4 + a_5T + a_6 T^2 + a_7T^3 \\
    D &=a_8 + a_9T + a_10 T^2 + a_11T^3 \\   
 \end{aligned}
    $$
    ### 则可以得关于$u$的显示方程$Au^3+Bu^2+Cu+D = 0$，其中$u_0$是$p$的函数，$A,B,C,D$是$T$的函数
 - ##### 利用三次方程的公式，求得u
   其中： $\displaystyle r = \frac{c}{a} - \frac{b^2}{3a^2}$，$\displaystyle q = \frac{d}{a} + \frac{2b^3}{27a^3} - \frac{bc}{3a^2}$
 - ###### 4个实根的计算公式：
     - $\displaystyle y = \sqrt[3]{-\frac{q}{2} + \sqrt{\frac{q}{2}+\frac{r}{3}}} + \sqrt[3]{-\frac{q}{2} - \sqrt{\frac{q}{2}+\frac{r}{3}}} - \frac{b}{3a}$
     - $\displaystyle y = \omega_1\sqrt[3]{-\frac{q}{2} + \sqrt{\frac{q}{2}+\frac{r}{3}}} + \omega_2\sqrt[3]{-\frac{q}{2} - \sqrt{\frac{q}{2}+\frac{r}{3}}} - \frac{b}{3a}$
     - $\displaystyle y = \omega_2\sqrt[3]{-\frac{q}{2} + \sqrt{\frac{q}{2}+\frac{r}{3}}} + \omega_1\sqrt[3]{-\frac{q}{2} - \sqrt{\frac{q}{2}+\frac{r}{3}}} - \frac{b}{3a}$
     - 其中$\displaystyle \omega_1 = -\frac{-1 + \sqrt{3}i}{2}$，$\displaystyle \omega_2 = -\frac{-1 - \sqrt{3}i}{2}$

